單身悲歌！抽中居屋排最尾揀樓剩返梅窩低層：買嚟當度假屋

新一期居屋進入單身人士揀樓的最後階段，僅餘100個梅窩居屋單位供中籤市民選購。黃女士陪同以一人綠表成功中籤的母親馮女士前來揀樓，但最終空手而回。她稱指原本屬意觀塘彩興苑的一人單位，亦心儀上期貨尾單位，但一人揀樓次序被安排在最後，只餘下梅窩低層單位，儘管今次已是第二次抽中揀樓，仍無法揀到「心水」單位。截至11時30分，梅窩銀蔚苑所有單位售罄，銀河苑A座及B座各餘下24伙及9伙，合計僅餘33伙單位。而白表單身50個配額已經用完，在場職員呼籲白表申請者離開，由綠表單身人士繼續選樓。

黃女士稱，母親現住彩虹坪石邨，交通便利，故希望購買市區單位。她亦期待政府推出更多綠置居單位，又稱未來會轉戰申請房協資助出售房屋和位於火炭的「綠置居」大單位，預算500萬元以下，稱5名兄弟姊妹會分攤供款。
第二次抽居屋的趙小姐首次獲得揀樓機會，本身在九龍城工作的她稱梅窩交通不便，「打風落雨唔方便，又要睇船期」，最終她亦放棄購買。她認為，政府推出的居屋單位數目不足，現時樓價亦高，未來會留意其他居屋項目，預算200萬至300萬元置業。

而選得梅窩銀河苑13樓一單位的劉小姐現時與母同住鑽石山，她稱由於每日要到大埔上班，故購入單位後不會即時遷入，暫時會作為度假和未來退休養老之用。

計劃結婚的25歲霍先生因女友以白表單身資格抽中前來揀樓。他指，原以為首輪抽中可揀選心儀單位，但單身人士被編配最最後一輪揀樓而無分揀選心儀的彩興苑單位，其餘可揀選的單位亦已所餘無幾，他們坦言今次到來不為揀樓，只為體驗和認識買樓程序，未來會繼續考慮抽居屋或房協資助出售的房屋，但要了解其更多詳情。對於現屆政府的房屋策略，霍先生形容「冇抱有希望，就冇失望」，他認為政府與建的居屋數量不足，新推出的港人首置上車盤亦無法幫助年輕人置業，因政策是以夾心階層為對象。